%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%\Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}

\section{Dselect.sty}
%\label{texsty.Dselect}

\subsection{概要}

{\tt Dselect.sty}は,
ファイルの一部を選択して出力する機能を設定する.
日本語版と英語版を同じファイルに入れておき,
選択して出力する場合などに便利である.

\subsection{Dnewselect}
% \label{texsty.Dselect.Dnewselect}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    選択出力コマンドを定義する.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
     \verb!\Dnewselect{!{\em select-name\/}\verb!}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
      {\em select-name\/}  & 選択条件の名前
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 例えば, \verb!\Dnewselect{J}!とすると,

          \begin{quote}
          \verb!\DonJ! \\
          \verb!\DoffJ! \\
          \verb!\DselJ{!{\em text1\/}\verb!}{!{\em text2\/}\verb!}!
          \end{quote}

          の3つのコマンドが定義される.
          \verb!\DonJ! の指定後は,
          \verb!\DselJ{!{\em text1\/}\verb!}{!{\em text2\/}\verb!}!
          によって{\em text1\/}の内容が出力され,
          {\em text2\/}の内容は出力されない.
          また\verb!\DoffJ! の指定後は
          {\em text2\/}の内容が出力され,
          {\em text1\/}の内容は出力されない.
          定義直後の規定値は
          \verb!\DonJ! の指定後と同じ状態である.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
